律政司擬再出擊 覆核姚松炎宣誓

【星島日報報道】青年新政的梁頌恆及游蕙禎因宣誓問題喪失議員資格，律政司已通知高等法院，決定代表特首梁振英覆核九龍西議員劉小麗的議席；在上訴庭駁回梁游上訴後，據悉律政司認為立法會主席梁君彥容許建築測量都巿規劃及園境界議員姚松炎再次宣誓的決定，亦不合法，因而亦打算覆核姚松炎的議席。律政司司長袁國強昨日未有正面回應會否就姚松炎或羅冠聰的議員資格提出覆核，只表示現階段不宜評論，又強調政府的決定無關政治考慮。
律政司司長袁國強昨被問會否覆核姚松炎或羅冠聰的議員資格，但他表示不宜評論。他再被追問政府就宣誓風波的跟進行動時表示，政府正小心檢視早前區慶祥法官和前日上訴庭頒布的判詞，他們將根據法院判詞中的法律原則及相關法例，包括《宣誓及聲明條例》第二十一條決定跟進行動。他續指，行動並非由單純律政司的內部決定，還會諮詢外間獨立資深大律師，及整個法律團隊的意見。
袁國強重申，政府提出訴訟與釋法無關，亦無政治考慮，因他早前已說過宣誓風波可在香港法庭處理，本地法律包括《宣誓及聲明條例》內的條款和條文中的第十九及二十一條亦已有相關法律原則，加上○四年夏正民法官曾於梁國雄訴訟時就議員宣誓作出過解釋，可見律政司今次跟進宣誓風波不是因為釋法。
據了解，除了劉小麗外，律政司亦極可能就姚松炎的議員資格提出司法覆核。消息人士表示，雖然已有巿民就劉小麗及姚松炎的議席提出覆核，但今次案件將會成為案例，確立以後的宣誓制度，不容有失，若由巿民「出手」，法律理據及程序都可能出錯，因此律政司必須親自出手。
根據人大釋法及上訴庭的判決，宣誓者一旦在首次宣誓時不真誠宣誓而被判無效，就會喪失議席，無權進行第二次宣誓。姚松炎在十月十二日就任宣誓時在誓詞中間加入「定當守護香港制度公義，爭取真普選，為香港的可持續發展服務」，立法會秘書長陳維安當時稱自己無權為他監誓，請姚再次宣誓時，姚再將同一字句加在誓詞結尾，結果被陳維安叫返回座位，需在之後一次會議再宣誓。及至十月十九日，立法會主席梁君彥再次為他監誓。而律政司認為立法會主席無權為他進行第二次宣誓。
由於姚松炎是在建制派「鷸蚌相爭」下取得議席，若他失去議席，建築測量及都巿規劃界必將重歸建制派手中，加上劉小麗的議席，建制派有機會多取立法會兩個議席。
另外，高等法院早前裁定青年新政梁頌恆及游蕙禎自上月十二日起喪失議員資格，根據法律規定立法會需於原訴庭裁決後二十一天內宣布議席懸空，以便啟動補選程序。因「梁游」昨日沒有提出上訴至終審法院，立法會主席梁君彥表示會啟動刊憲程序，最快於下周一或下周二「最後限期」完成刊憲，宣告「梁游」議席懸空。
梁君彥又稱，當立法會刊憲宣布「梁游」議席出缺後，立法會秘書處就會按照法定程序，開始向二人追回已發出的薪金和津貼，但他指正如他早前所說，「追錢唔係急於一時」，要按程序一步一步做。
至於議席懸空後何時會進行補選，梁君彥稱補選並非立法會工作，要由政府以及選舉事務處安排。而政府有意就劉小麗宣誓提出司法覆核，他稱暫時只收到政府日前給立法會的法庭文件副本，仍未收到政府進一步通知會入稟覆核劉小麗的宣誓。

岩啊dq曬佢啦
班飯民食花生食得咁開心

唔好講咁多廢話喇，委任啦屌你

最好剩返保共派 安樂曬